新手砌機

budget 4-5k, 自己有個hdd同一條8gb ram
想問下呢個list點

cpu: Intel Core i3-8100

motherboard: ASUS PRIME H310M-K R2.0

ram: Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black

displaycard: MSI RX570 Armor 4G OC

ssd:Samsung 860 Evo 250GB

火牛:Corsair CX550

機箱:Fractal Design Focus G - Black

你條8gb係ddr4幾多mhz

睇返部機原來本身嗰條係得ddr3-1600mhz

用唔返

順便問下我有嘅嗰個hdd係DT01ACA050-500gb
呢個用唔用得返?

用得返

但點解唔買新呢，hdd咁平
到時你壞hdd搞到電腦有問題你重頭痕

咁又係，如果hdd嘅話 wd blue 1tb得唔得
btw成個list有冇野唔掂

參考下 用番舊hdd 可以唔買新
ssd 轉左m2 nvme 256gb
版轉左b360m
display card 是但報 可以轉msi rx570 8gb asus ex rx570 4gb

用antec hcg 牛啦
保十年你死佢都未死

斷估樓主唔會得返10年命掛

乜Cx牛間代工廠唔係轉左大陸長城咩

買cx我不如淘隻Great Wall落黎

Sources:

我用伏牛vs450都唔用cx550啦

Intel 4 Cores 4 Threads Core i3-8100 Coffee Lake (3.6GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
HK$ 990
ASUS 華碩 PRIME H310M-K R2.0 H310,DDR-4,LGA 1151,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
HK$ 390
Klevv DDR4 2666MHz 4GB Ram KL-RM-IMT4V4GCL16-2666
HK$ 240 x2
Samsung 250GB 860 EVO Series MZ-76E250BW 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm
HK$ 393
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
HK$ 305
ASUS, AMD, RX 570 EX OC, 4GB GDDR5
$1299
FSP 全漢FSP-RA2-550 RAIDER 2 SILVER 550W 80Plus Silver 火牛電源
HK$ 459
Fractal Design FOCUS G FD-CA-FOCUS-BK-W (黑色) 透明側窗 ATX USB3.0 中直立式機殼
HK$ 399

total : $4715

如果將cpu轉i5-8400同displaycard 將asus轉sapphire既話可唔可以喺5.5k內搞掂?

ps. 因為我見到sapphire好似做緊個優惠送game同堆依家手頭鬆啲 大概 5.5k-6k都接受到

手殘自

購物籃

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 1410 提交
MSI 微星 H310M PRO-VD PLUS H310,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 Gen1,M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 370 提交
ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram AD4U266638G19-R
數量:
1
價錢: HK$ 365 提交
Samsung 250GB 860 EVO Series MZ-76E250BW 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm
數量:
1
價錢: HK$ 393 提交
Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 269 提交
Corsair 88R Window Version 透明側板(CO-CA-88R-WIN) Black Mid-Tower Case
數量:
1
價錢: HK$ 299 提交
ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 359 提交

總數量: 7 總數: HK$ 3465

未計display card

唔要hdd $3196

上埋1660ti啦
23號應該有得賣(即係聽日)

5500應該無問題

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8400 Coffee Lake (2.8GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
HK$ 1520
ASUS 華碩 PRIME H310M-K R2.0 H310,DDR-4,LGA 1151,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
HK$ 390
Klevv DDR4 2666MHz 4GB Ram KL-RM-IMT4V4GCL16-2666
HK$ 240 x2
Samsung 250GB 860 EVO Series MZ-76E250BW 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm
HK$ 393
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
HK$ 305
SAPPHIRE, AMD, RX 570 PULSE, 8GB GDDR5
HK$ 1399
FSP 全漢FSP-RA2-550 RAIDER 2 SILVER 550W 80Plus Silver 火牛電源
HK$ 459
Fractal Design FOCUS G FD-CA-FOCUS-BK-W (黑色) 透明側窗 ATX USB3.0 中直立式機殼
HK$ 399

total : $5345

唔急嗰一兩日的話
等埋1660ti睇下咩價

但有可能張list上6k

預計2千4左右
inbox or打電話問岩價就可以買了

購物籃

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量: 價錢: HK$ 1410 送出
ANTEC/安鈦克 VSK4000B-U3 (黑色) ATX Mid-Tower Case
數量: 價錢: HK$ 240 送出
ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram AD4U266638G19-R
數量: 價錢: HK$ 365 送出
ASUS 華碩 PRIME H310M-E R2.0 H310,DDR-4,LGA 1151,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
數量: 價錢: HK$ 425 送出
ANTEC VP500P Plus AN-PS-VP-500P-PLUS 500W 80Plus Power Supply 火牛
數量: 價錢: HK$ 269 送出
Crucial MX500 M.2 500GB CT500MX500SSD4 2280 NGFF SSD 固態硬碟
數量: 價錢: HK$ 570 送出
總數量: 7 總數: HK$ 3644
清除 更新 購物籃

條list未加display 開唔到機
500gb ssd做c夠你裝game
再裝返個舊hdd,拎來bt又好裝垃圾又好
display 無錢就rx570 $1099
有錢就上1660ti $2300

係2條8 gb ram